覺唔覺華人文化中推崇「發達」，根本係好on9

老實講，
呢啲咁嘅文化
根本係不切實際
個社會根本無辦法滿足到大部份嘅人嘅需求
人人都發達，全部都脫貧發大財 Yeah ✌🏻
唔好咁搞笑ok ？

所以覺得美國人果種文化幾好
係追逐American dream
而唔係billionaires dream
每個人確實可以喺感興趣嘅範疇作出傑出嘅表現
但金錢世界係一個零和遊戲，
根本唔可能每個人都發達

得罪講句，
對金錢嘅追逐，
真係華人社會中既腐朽文化
新年流流第一句都要講句恭喜發財
就知華人對錢係有幾咁貪婪
點解可以咁膚淺

華人一直處於survival mode

咁守財呢?
華人普遍無咁大洗 好似係

邊到得出華人目標係發達而美國佬係dream?

你係咪香港人黎？

你今日唔係波post，幾擔心你jump左

只賭聯賽

我個american dream就係billion dream

錢只係迷惑人心嘅野
係邪惡
資本家嘅操控

外國會叫你創造財富唔係賺錢

大佬彪睇通世事

所以我好細個就想做一個資本家

窮得太耐

因為文化依樣野係一種傳承，族群要存活先有文化傳承，而中國係弱肉強食，自私者求生慾強，先會殘存傳承文化，善良者就被人逼害，優良風俗就無法留存。

所以流傳到而家都係相對保守同利己既思想文化，導致愈黎愈極端。

就成為扭曲既中國。

環境使然

如果二戰美國要玩弱肉強食，一早就稱霸全球，洗撚好似D垃圾國家咁等到二戰D人死撚哂係個和平世代講弱肉強食

好認同樓主「恭喜發財」嗰句

中國人一直都是咁的啦,生咁多人,土地吾夠,大家便去玩地主,根本沒innovation,當時1800時中國4億人都被一個英國打到咁,便知道一直都是自high

到現在都是說讀書(90%的用吾到,我到現在都沒用過文言文,最少拉丁文都在science用到,讀文言文根本拿來自high),"搵好工",做長時間工作奴隸,5千年都是咁

吓....明顥華社會係推崇american dream, 歐洲社會先追求均富

恭喜發財最反感
講嘅都係低等動物

無錢你點call G

美國的american dream有說life,freedom,equality and pursuit of happiness, 仲有innovation ,你看下美國有錢的都是innovation出來的,香港的根本上都是地主.

華人社會來來去去都是做地主,升高樓價之後收租,台灣,澳門,香港,中國,新加坡都是咁

係因為社會保障差
要多兩個錢老左用

推崇「發達」文化，Jews 先係第一

由細到大都未講過依句
一直覺得特登扮嘢講祝福等人畀利是依個行為好鳩
佢唔畀我都無所謂
唔想咁虛偽

覺得比利是真係好on9
完全冇心意或者心思係入面
就好似去飲做人情
寧願收嘉頓雜餅

發大財！

係YOUTUBE睇個D傻鳩中國GAME廣告就知
咩十連抽中五億做左乜撚公司CEO
連打機都係想一朝發達
個D勵志片又係,
以前比人睇唔係 過左幾年做老闆就個個想奶鞋低
窮既同人鬧交就話人睇唔起人冇錢
有錢同人鬧交就話人搵唔到錢係廢青
所有野都係以錢為中心係到轉
就算你係一個範疇做到世界級
唔搵錢既都係當你垃圾 笑鳩你做黎有撚用
都痴撚線

同意，開口埋口都講錢

如果你係一個範疇做到世界級應該唔難搵錢wor
黃子華話斎 如果你果種才能係唔搵錢既
咁究竟算係才能定無能

所以你好細個就邪惡?

新年見面第一句應該要係「身體健康」

你可以咁講

或者新年快樂都OK

american dream達成後既ultimate goal都係搵錢，睇下nba就知

個低能大陸game廣告完全反映到大陸閪d垃圾價值觀

其實中國都幾可悲
得錢呢樣嘢可以去收買鬼佬
當有一日資源少到有錢都買唔到嗰陣
仲點用錢逼人奶鞋底
技術又無 個個都剩係識投機取巧 苟且偷生

華人係追求自己發達，其他人全部仆街

有道理,由此睇到中美兩國既大不同.
人民價值觀已經可以反映

成個亞洲價值觀都係啦

滿身銅臭味

樓主睇完netfilx ronny 錢 個talk show?

其中一part 又係講恭喜發財

American dream係英國打撚咗北美返嚟，叫人開荒嘅宣傳。

Life,freedom,equality and pursuit of happiness, 係美國獨立宣言，係一班將印第安人滅族然後做地主嘅人講嘅口號。

事實上美國人都係地主，但係人哋做地主唔係推高樓價係滅人哋族，同用拳頭打返嚟然後叫啲黑人做奴隸幫佢建設社會。

所以如果你相信American dream。應該係香港建軍然之後將印度人滅族然後剩返嗰啲做奴隸👍👍👍

至於innovation 同Corporate Social Responsibility

可以等你發財立品嘅時候講，加油。

有錢冇知識咩用

所以d科學家全部外國人

d發明外國人蝕住做

個個為錢冇人發明野啦

覺唔覺西人文化中推崇「財務自由」，根本係好on9

老實講，
呢啲咁嘅文化
根本係不切實際
個社會根本無辦法滿足到大部份嘅人嘅需求
人人都財務自由，全部都脫貧唔工作 Yeah ✌🏻
唔好咁搞笑ok ？

每個人都等其他人響感興趣嘅範疇作出傑出嘅表現
之後經資本市場比錢自己駛
金錢世界係一個零和遊戲，
根本唔可能每個人都財務自由

得罪講句，
對不勞而獲嘅追逐，
真係西人社會中既腐朽文化
新年流流第一句都要講句你買左邊隻股票
就知西人對錢係有幾咁貪婪
點解可以咁膚淺

社會政治制度失敗
導致中国人長期處於永無安定既狀態
最後變成一班散沙小農
好似劉仲敬咁講既熱寂狀態 唔會有新鮮事同進步發生
報應同劫數不停loop

熟悉中華文化就知民主中国論根本多餘
趁香港仲有機會快啲民族建國

成個資本主義想錢生錢既就係西人。
樓主基本上都係弱智。
最鍾意榨取別人成果既制度都係西人發明。
你話現代中國人貪錢都係西人教出黎

鬼佬不嬲月光族黎
邊有推崇咩財務自由

睇得通透

1:資本主義係鬼佬發展出黎

2:古代果陣中國係仕農工商 望做官多過發達

3:冇咁耐以前 行緊鬥地主 批鬥有錢人 玩共產
而共產係比西方主流排斥

點睇都係鬼佬恨發達多過香港

我無諗過發達。
但你嚮香港要追遂american 或 hk dream, 你要發左達先做到

American dream只係大話

外國福利醫療機制完善 唔洗對將來太擔心 因為退休後有政府養

但華人社會冇呢樣野 儒家社會又話要積穀防饑 君子愛財觀念
搞到乜都向錢看

古代抑商係有政治考慮
因為商人富可敵國 收埋啲田地做地主 控制物價 會威脅政權穩定

透過科舉選賢入仕 可以享受俸祿+權力
令到知識分子只顧住讀書入政府做野 得到呢啲榮華富貴 冇心力去搞其他野

American Dream 都可以發到達

不過人地發揮自己潛力就會發到達

中國根本d錢比d官貪撚曬，走私漏稅乜撚都有

與其話中國孕育唔到發明家，倒不如話中國跟本未去到發明嘅地步。

用返歴史對比，美國嘅「發明」文化係因為由立國開始，對新土地需求有效率（快）的發展。

國家有意以「自由」帶動「競爭」。

再經歷第二次工業革命嘅大環境。

至今近三百年嘅底蘊醞釀出嚟嘅產物。

其一，係因為佢「領先」，保持世界「競爭力」，
所以先需要發明。

其二，美國嘅競爭方式係採用公司制，每間公司係汰弱留強嘅環境之下淘汰一種種種唔成功嘅發明，
強嘅公司收購其他公司獲得新嘅技術，滾雪球嘅方式滾咗三百年，所以美國基礎科學力喺好強。

所謂基礎科學力，即係某成品以最方便，有效率，有效嘅技術表現出黎嘅一種參數。

即係好似漂白水消毒咁，點解係1比99漂白水消毒。唔係1比2 、1比97.24345、或者1比2000。

因為一來好計數，半桶清水加一鶴漂白水就搞掂。
二來消毒嘅性價比係最高，唔使嘥漂白水。
最重要就係，呢條公式具消毒效能。

而基礎科學力嘅提升方法就係對照實驗，亦即係時間。

中國同美國係基礎科學力嘅關係，

就好似愛因斯坦同小學生比賽鬥快，
將水分解為氧同埋氫氣咁。

個小學生只會望住愛因斯坦將啲電線插落啲水度，同埋攞個製冷器加兩條候接駁兩條試管。

小學生唔會知道制冷器嘅溫度需要教到幾多先可以完全將氧同埋氫分開。

佢只會有樣學樣，最後佢有機會製造到氫同埋氧，但係個質量同埋速度一定唔會夠愛因斯坦快。

呢個就係中國仲未需要發明家嘅理由。

完全覺！
養兒防老思想都好on9 完全係自私

你呢句搞到我諗起所謂中國夢就係移民去美國實現美國夢

屌，同講早晨一樣咋嘛。到時到候順口就講。邊有得特登

古代中國的科學冇一個comprehensive理論
純粹為解決生活問題而去思考同行動

當解決左之後就冇再drill in 研究

你用古代中國比係冇得比㗎喎，

因為古代中國根本唔需要科學依樣野，

古代中國打黎打去都係自己打自己，

冇外敵，所以古代中國通常將所有嘅精力放喺個制度上邊，希望自己嘅政權能夠得以延續，

而唔係放喺發展科學上邊。

同樣道理，如果西方唔係大航海時代，根本唔會發展科技。

鬼佬仲勢利同貪錢過你同我

點會唔需要科學？

當時科學主要係水利/建築/天文 都係圍繞農業民生 為政權辦事

係為解決眼前的問題而去存在

西方係文藝復興時期開始思考科學 到啟蒙時期上高峰 發展理論

只可以話中國成個科學觀好短視 只為眼前利益

長期專制欠缺人身保障+冇宗教做精神支柱
除左錢同權咪乜都發展唔到

臭蟲論咁講句
韓劇咪一撚樣
個個男女主都有錢人ceo

恭喜發財都係想拎利是姐

唔係點解會有華人賤種呢個term 出現，唔好對華人產生期望

你篇野又書面語又口語 真係睇到訓喺到

其實所謂嘅美國夢就即係中產夢
即係住唐樓養返狗有幾架車咁
都其實要發達先做到

吾你老母

個個都畀，係唔畀你，再夾埋全世界人指撚住你黎笑

鬼佬儲黎都冇用
歐洲個班
銀行負利率
儲得多要仲要交富人稅
不如開開心心洗晒佢好過

美加唔知

富商都會安非啲仔入朝做官方便兼併同保障佢地既財產

鬼佬唔儲錢架啵
18歲就被父母踢出門 家用又唔洗俾
政府有養老金
一年成個月AL 基本上個個都去環遊世界
北歐求其打份工都買得起樓 政府做按揭
老左就拎養老金去東南亞包個二奶過世

有啲要收都唔敢收啦
專制政權下皇帝既竉臣
一個唔鐘意殺埋你個稅吏都得
法律? 笑話黎
刑不上大夫，講經咩
有幾多個包青天海瑞咁同上面頂到行
所以古代支那為官者富者愈富貧者愈貧

養兒防老係小農思想

發達是給小朋友的目標，像考第一，像賽跑冠軍，不會個個第一但要向目標進發。

幾十年前某地不能講發達，要講階級鬥爭，唉，我看還是講回發達合適。

美國夢好像是每個人都不同，印度人東歐人去到就是想發達。華爾街的人想發達。有些有理想的人弄火箭，滅貧滅疫症，不過他們也是先發了達。

總體美國是較多元，他們會研究宇宙研究生物。同時許多人沒有放棄美國夢，所以發達的人數量全球最多。

英國垃圾，日本垃圾，支那垃圾
崇美

早就打到你亡國滅種

台灣學左外國，算好少少

睇地區啦
全世界其實差唔多

養身防老on9?
稅金養老唔on?

原來自己老母自己養係on9
人家老母自己養就唔on9

盲目崇洋真係弱智的

根本人既本性一鳩樣

整火箭整疫苗個班唔一定發達
隨時全部都係借錢搞
SPCE例外

美國稅重 交完稅真係淨低唔多
但人地唔洗擔心住 （幾十萬一間非市區 車周圍泊都得）
有醫保
野食又平（農場直送）
老左都可以打份hea 工過日晨

你睇香港 搵幾多洗幾多又冇保障

3毛又出動，偷換概念再人身攻擊
得啦得啦支那最撚好養兒防老無撚敵啦得未

Bill gor今日咁高汁

美國貧民區黑人都係諗 Get rich or die tryin'

"The American dream ... has not been a dream of merely material plenty, though that has doubtlessly counted heavily."

根本好多東亞文化都不知所謂，最憎孔子

點偷換﹖
老人本身就無生產能力。
點都係後生仔去養佢地 (你講存錢﹖只係以金錢遊戲去買當代後生仔既勞力罷了)
即係，點都要有一個後生仔養返一個老人家。

咁你覺得係有親人關係合理
定三唔識七合理﹖

Bill gor好屈...

其實當以一個家族嘅生存嚟睇嘅時候
發達自然係第一目標
個人嘅生存嚟睇嘅時候
第一目標自然係增加自己喺個社會入面嘅重要性

Agree

養兒防老思想世界第一
洋鬼子都係垃圾

啱聽未呀柒頭鳩撚3毛

第一批 American Dream 根本就係搵唔到食的英國人和 Scottish 想係美國發達，關咩民主自由事

美國醫保就唔好提啦，廢到閪咁，加拿大好好多

所以而家我哋都係追求自我價值多過財富，準備攬炒

我有睇

財經post

Donald Trump咪又係地產撚 美國money politics 咪又係講錢講權，有乜鳩分別

咪又係大把人搶住做ibanker, 而加美國既engine撚好多都係大陸人同印佬霸，本土美國人個個搶去讀business，唔識讀書就讀art

咪好既唔學，衰既學到十足囉

好似港共政府會用番英殖既殖民「公安條例」對付香港人
呢啲係咪叫「西人教出嚟」呀
人哋英國佬就係覺得有問題廢除左，唔知邊個上深圳開會又加番上去呢

人地留低榨取人既制度，但就得中國人先係咁用

因為佢自己係咪咁諗

幾十萬美金就得
你要搵d人煙稀少或者治安差周街homeleea來比較
咁中國大把鄉下地方都得

美國有乜醫保
唔係中產以上邊食得起有機農場菜
咪又係去walmart costco食激素肉催熟菜

世界最大既ibank 財團 同fund 都係歐美發展出黎既概念 monopolize個市場 而加仲存在，中環一街都係貪錢鬼佬，唔知你想點
我識班鬼佬，一聽到我讀law既個態度都唔同晒，係咁問東問西

中國都有存在過科學呢樣野，

論哲學我哋都有百家爭鳴嘅時期，論科學我哋秦朝都試過統一度量衡，有四大發明等等。

文化有琴棋書畫，六藝等等。

其實大家嘅轉捩點，都係元朝嗰陣被成吉思汗打。

歐洲人比成吉思汗打完之後，以科學取替神權。

而中國喺明朝仲係比儒家思想荼毒緊，

將 格物 致知 誠意 正心 比下去

修身 齊家 治國 平天下 先叫重要。

喺嗰個時間點歐洲先至跑出。

所以唔係成個中國所有嘅時間都係唔重視科學。

homeless

就好似做Nasa但人工其實唔高

NASA經驗出番黎人工咪又係火箭咁升，你要出黎搞startup 融錢比你都易10倍， 同做big 3 捱3年一個道理

嗰個年代西方都係講貴族同血統啫。

成個世界根本冇公平過，

有嘅只係我哋冇去了解到，隔離飯香嘅心理。

feudal society 英國法成熟都係18xx年後開始架啦
當年既唐律係世界頂尖刑法添，但個個年代君權即天子，東西一樣

明朝都算啦
滿清班仆街先恐怖
搞到宜家仲貪緊污

所以咪話支那垃圾係必需完全毁滅

無錯。民族上響lay二十年完全無質量上嘅提升！

agger

然後呢
宜家係講緊中國式運用呢啲概念係更加識榨取人
攞班同化貪錢鬼佬比較做乜鳩

美國嗰陣啱大蕭條完，士兵係人民嘅10抽1，
唔好講到自己好似可以統治世界咁撚樣啦。

你唔係見好就收，懷壁其罪，
一係你就用原子彈毁滅世界。
一係全世界打鳩你美國一個。

又諗起一拳廣告，根本侮辱緊個故事

華人最大問題係永遠將人權同財力掛勾，想要人權就只可以/一定要搵多啲錢，唔可以有其他選擇，否則就係叛逆/阻人搵食

咁你話我聽點生存先喇無左生產力老人家。
打工打到八十歲﹖
總要有後生仔比勞力成果佢播

答我先喇
有親人關係定三唔識七合理呀
又答唔到，淨係識話人三毛。

呢樣嘢唔係全世界都係咁咩?
講到鬼佬唔會望有錢咁

歐洲福利主義已經搞出一堆垃圾懶人
富人稅又收咁多，冚家去晒摩納哥

歷史已經教訓我哋唔好比女人當權😑😑😑

樓主睇下書先啦，現代銀行/借錢放數/債卷呢啲全部都係鬼佬發明

香港要贏就必需徹底消滅支那垃圾
全面美式化

咪就係

其實American dream 都係紙醉金迷嘅生活

屌
諗諗吓覺得林奠同慈禧個样都好閪
全撚部閪女人

American dream 根本就係 great Gatsby 描寫果啲，發達有錢先係目標 ！

來生不做中國人

總之支那最撚好

其實香港唔係話要抄美國
而係要推崇追求多元價值觀
崇優崇材唔崇富

其實全世界仲得返幾多唯心主義者啊
9成幾都係唯物 咁未離不開錢
恭喜發財只係意頭姐 都唔係真架啦
根你依個諗法 心想事成咪仲貪心

屌你究竟get唔get人講咩
係咪搵到錢嘅先算才能

你咪就係睇唔到果個囉

咪一鳩樣

支爆同老人家有無人養無乜關係架播
爆唔到啲老人家都要食野有地方住。

唔「養兒防老」
咁就一齊拖死成個稅金系統囉
咁你話東方定西方弱智﹖

吾你老母，我相信你中文咁差係因為冇好好讀文言文。
唔好用功利嘅角度去睇古人嘅語言啦，讀文言對研究文化同中文都好有幫助。

今年過年我一律: 新年快樂, 身體健康

病死左帶住本存摺入棺材咩

攞都咪攞美國做例子
日本又好，英國又好
攞個堅尼系數都唔算低嘅國家做例子

依家好多後生都係及時行樂，如果社會保障足夠既話，不過可惜香港就係無社會保障，個個都被逼追求低層次物質

香港人從來無生活，只係求生咋

金錢世界唔係零和遊戲
老屎忽經濟增長爆咁升
係而家後生變零和遊戲

Am dream係指你可以通過你既才能同興趣發達
好似愛迪生鐘意買發明專利
tesla可以靠電動車致富
apple google fb
你通過你既才能/ideas發左達
國家仲會保障你既私有權

唔係下下要好似支那咁
個個都要行個條path: 讀書考試 做官/入大公司大銀行打工 先算成功人士
alibaba/700/941/華為呢啲冇支共支持
咪落得黃光裕既下場

我今年只係講過身體健康，大不了咪重複講兩三次，都唔知恭喜發財做乜春

乜American dream唔係都係發達咩

而家支那係肥自己窮人哋
偷呃拐騙

痴線 支那四大發明
偷呃拐騙你放咗去邊
頭髮豉油地溝油大頭奶粉鬼佬做到？

上一代華人普遍窮開冇修養 完全唔知咩係心靈富足

呢個問題又係去返經濟獨立，家庭責任，同埋社會責任嘅部份，

一個老人家當然係佢仲有經濟能力嘅時候就儲定錢過佢嘅退休生活㗎啦，呢個就係上策。

撇除呢個假定唔講，

依家討論究竟老人問題係家庭責任定係一個社會責任呢？

首先結婚生仔係一個人有得選擇嘅情況之下所做嘅決定黎。咁養個仔長大究竟係咪天經地義呢？

咁當然都會有啲傳統嘅家長比壓力啲仔女去逼佢留後代，我去除咗呢個假設性先。

但係一般仔女來講係冇得揀佢自己老竇老母，基於每個老竇老母嘅開支不同，每個仔女嘅能力同收入能力都不同，咁係咪每對仔女都可以滿足到佢每個老竇老母開支呢？

睇到依度對比番出嚟，

究竟你年輕時工作係定義為對社會嘅貢獻啦定係對家庭嘅貢獻呢？

咁就要睇返你嗰個家庭結構，同個社會結構。

如果你嘅家庭本身係貴族式家庭，屋企比最好嘅師資教育同埋生活你，咁你係家庭責任一定係大個社會責任啦。呢個情況之下你梗係要比家用啦。

但係本身你屋企係攞綜援嘅，返學就靠政府資助，玩親都去小童群益會，咁你社會責任一定大個家庭責任啦。咁你咪比少啲家用囉。

SpaceX
Blue Origin
唔係為賺錢架

我覺得華人西人都推崇「發達」

唯一唔同係
華人發唔到達 會逼仔女發達
但西人 會俾仔女發展自己才能

一個老人家當然係佢仲有經濟能力嘅時候就儲定錢過佢嘅退休生活㗎啦，呢個就係上策。

你已經諗錯野了。
你用左金錢個概念黎諗。
唔係用物理定律黎諗。

老人家有無錢都好，佢都係無生產力的。
佢有錢的話就可以以收租方式榨取年輕人
或者以股票之類金融市場榨取年輕人

無錢的話就攞稅金呀

所以最終個問題只會係
榨取佢個仔，定榨取人地個仔。
而矣。

一個係創業 一個係打工 你話係咪一樣

上一代教育水平低所致

新年講恭喜發財算唔算？
應該冇乜文化會咁直接祝人發達？

有錢駛得鬼推磨

咁佢冇生產力唔代表佢生存唔到喎，如果佢有儲錢。
同埋點解你假定被收租嗰個一定係年青人，
股票市場嘅輸家一定係年青人呢？
佢個物理定律究竟係邊度唔係好明？

你呢個係方式，American Dream 的目標都係發達

只係美國有制度/私有權等保障，唔似中國要靠偏門方式

所以香港嘅創意 創新產業咁差

黑人文化不嬲明刀明槍講make money

第一 American Dream而家其實同發達都差距不遠 要有屋有車有好工子女有良好教育老年有良好醫療 基本上閒閒地要2-3千萬嘅生活
第二 現代資本主義社會 金錢絕非零和遊戲 我地感覺我地玩緊零和係因為high up果班將大部份成果已經攞哂 我地感覺到嘅資本好似無增加過咁解
對金錢嘅追逐 世界個個地方嘅人都一樣 感覺西方國家好d只係因為佢哋確保到窮果班嘅生活都係可以接受

咪又係搵錢 只不是個名唔同 點解唔係一樣

同感！咩升官個個game嘛
日日出現個個弱智game廣告
我發覺大陸啲game成日係啲
權力+1000000
美貌 +1000000
金錢 +1000000

一就醜妓女一下變貴妃
因為做左任務，變哂樣
人生乜都+10000
咪撚打飛機啦

真 之前有訪問片問外國啲後生
佢哋唔理解點解要比家用

建議樓主google 下咩叫American dream 先
唔好成隻飲茶廢老咁吹水唔抹嘴

真係好on9
吹到美國人唔係想發達

有咩分別

Texas ～200萬一間house wor
香港200萬都買唔到納米樓

去到自己種都得啦 洗係香港食7成租錢空運菜？
奶都平過香港啦

猶太人以前咪又係賺錢賺到比人排斥

而家成個社會大氣候係賺錢至上 資本社會 就變左高級人種比人吹奏

所以我好想去美國讀書，香港讀書成日俾人話讀乞食科

Agger....

原本啲歐洲人去美國都係為搵錢
樓主連American dream 點黎都唔知

食屎同食法國餐都係食野
係未又一樣？

打人都殺人都同傷人
係未又一樣？

賺錢都有分lvl
你打一世牛工貢獻老闆賺錢
人地靠發明貢獻人類賺錢
咁都唔叫有分別？

所以我地推崇的發達
係真發達，唔係偽發達
好似現在的電腦智能手機
又平又正
就係發達標誌
但樓太貴
希望快些普及3D建築物打印和環保技術
咁大家就唔駛再愁樓問題

金字塔下面啲野都Fulfil唔到 仲講咩Dream.

我都唔想發達 但係唔發達買唔到樓老左分分鐘要訓街

君子愛財 取之有道

請分清儒家與現代資本主義分別

行緊資本主義國家嘅人就會貪錢架啦

美國嘅HipHop歌大部分都係一樣講錢
奸淫擄掠做齊 有錢就得 Money Sex Drug

其實樓唔貴 地亦都大把 香港成日同你講地少人多係水鳩你
唔信你搭轉西鐵 元朗到錦上路果程 你望出窗幾多地 幾多村屋可以收黎起30層高大廈

因為地產商要限制供應 先確保到樓價貴 到佢起樓出黎賣先賺得多錢 所以夾埋政府成日同你講冇地人多

明明就係錢嘅問題講咩物理定律
如果生仔係為咗等自己老嘅時候有人養嘅
我祝佢生嘅都係弱智

小學生係財經台開post都有五百正皮死撚得

你講嘅都係200年前 宜家所有奴隸制 種族隔離都冇哂 而且人哋會承認錯誤
但中國5000年都係冇進步過

唔讀歷史

香港住好少少層樓都最少要 1500 萬. 2500 萬身家都未必夠係外國 1000 萬身家咁好住

呢個係未開發既人接觸工業革命後既情況黎，係工業革命初期咪一樣搶掠錢財，D文化有條撚，咩AMERICAN DREAM，你睇返鐵達尼號，有DREAM既JACK就凍撚死左。

以前去新世界既歐洲人其實都係尋找黃金，美國夢本來就係類似咁上下，邁向未知既大陸尋找有價值既野，只不過人地本身歐洲個文化堅實D，去到新世界都有傳教士，你不能否認教會對歐美文化既影響係後工業革命時期反而係好既，令呢D遠離既人不致於完全道德淪喪，同時盡早建立民主制度，人與人之間既平等先出到黎。

另一方面華人世界係無統一既信仰，道教係自私撚心態要去除慾望自我成仙，連佛教傳到華文圈都變左要心靜自我修行成佛，乜鳩教義都無，又本身都係一個人口眾多既地區，根本無咩新鮮事物去俾你尋找，民主又一直都無，個個都人踩人咁生存點會唔貪婪?

乜乜夢個D條公式係:相對先進地方既人去新既相對落後未知既地方，透過同先進地方貿易新地方既資源成為可以同舊地方匹敵既富有。

曾經有一個叫蘭芳共和國既都叫好接近既，一班南下南洋既商人有左錢，同清拎左南洋既治權，好可惜發展都未夠大就被荷蘭打巢，鬼叫你母國係清唔係美國當年既大英有海上霸權。

台灣都醒左lu

我寧願佢唔俾利是，都唔好俾嘉頓

唔推崇發達，商家邊有咁多肯奮鬥的金錢奴隸用。
如果民智已開明白人生不是以金錢資產定義，
開始玩work life balance，
D 仆街腦細應該更加難留人。

勤力啲讀書到時大個做醫生律師會計師呀！下？點解要做呢啲？搵得多錢囉

樓主買波馬係為興趣唔係為搵錢

想講好耐
隻隻game既廣告都係咁撚樣
睇得出佢地價值觀有幾撚戇鳩

咁樣講啦
係外國 佢地推崇理想 當然你理想可以係有好多錢有地位 fine

但亞洲推崇 錢 安穩 地位 自自然然好多時要放棄理想
甚至人性

支那本身走得出尼個圈 可惜文革加改革開放後 變本加厲推崇唯物主義 錢 物資

最後邊到依家咁樣

好撚驚啊

劣等人種

支持大佬B
拜物主義 拜金主義

認同
唔係熱情推動 而係為左金錢
金錢係有保障 但係唔應該用賺好多錢而作人生目標
因為呢類人永遠都唔會滿足 同時會覺得你冇錢就係冇用

因為發達就好似你所講係一個零和遊戲，西方普遍認為大家一齊贏，互補比較好

陶條分析過

因為華人社會
乜柒保障都無
而且政府多數廢嘅
所以有錢先可以自由

而歐美政府
福利政策好
歐美人有時間尋夢
而唔係食飽飲醉

不過有咁樣嘅人民
就有咁樣嘅政府
無得怨

有
steve

The American Dream is a national ethos of the United States, the set of ideals (democracy, rights, liberty, opportunity and equality) in which freedom includes the opportunity for prosperity and success, as well as an upward social mobility for the family and children, achieved through hard work in a society with few barriers. From Wiki

我睇到係core value 既基礎上達到 prosperity, success & upward social mobility，happiness/innovation係邊黎

再望下forbe 既排名，美國top 10入面有7個IT/e-commerce，1 retailer，1 media，1 金融

大陸就3 IT/e-commerce, 2 media, 1 食品，2 地產, 1 gaming, 1 藥

美國既金融係玩到出神入化，資本主義既極致，無商業價值既idea邊咁易拎到資本，讀緊phd 既人同我講過funding 同sponsor 就主導你research 方向

你話華人社會同地主，我唔會反對華人對磚頭既愛好，特別係香港，呢個同香港既結構有關係，無本土產業，食大陸水，跟美金，美國一放水d錢就入香港，而香港根本無野值得投資，咪park 係樓市上，美國一收水港樓就收皮，點知收收下耶倫俾trump 炒埋，換個聽話既Powell 上黎繼續印錢

以前嘅奴隸制同種族隔離冇，但現代奴隸制同現代種族隔離依然存在， 一啲嘢轉咗個名但本質永遠都喺度

冇錢邊有福利政策， 歐美國家都係靠壓榨其他國家先有咁好嘅政策， 講到尾都係實力決定一切。

真
同埋都未發財恭咩喜
新年淨係祝人身體健康出入平安

財富可以係一個好闊既概念
錢可以只係一部分

殖民地獨立咗
仲壓咩？

意、法靠創意賺錢

A唔American dream 唔係討論重點
重點係華人文化係唔接納/相信價值多樣性
乜撚都用錢 最簡單直接的量度工具黎衡量「成就/幸福」
"只"用最簡單直接的工具做價值觀 無可避既就係膚淺

美國一樣大撚把人想發達 但唔係全部人都咁諗
人地出到American Talent 呢d節目出黎
由06年做到而家都仲有得做

香港你睇下d中產班家長做緊乜就知
個仔細個就瘋狂比佢讀興趣班
但目的唔係培養興趣 係為入名校加分

有d會繼續培養興趣 比佢建立自信
但去到中學就叫你唔好”沉迷” 唔好”玩物喪志”
讀好D書入大學要揀搵食科

笑尻其他人追夢 發展與趣係讀唔到書既Loser
係扭曲的樓市買唔到樓 溝唔到女
咁想人唔以發達做目標都唔得

係咪好多人拜金 呢D命題唔重要
接唔接納價值多樣性先係最重要
不過環境又同時影響住價值觀
形成惡性循環

華人文化其實好L物質 新年派利是 家用 結婚禮金 擺酒人情 乜都關錢事

垃圾支那文化

恭喜發財都唔夠

仲有句祝對方 橫財就手 不勞而獲
因為中國文化追求嘅只係純粹嘅錢
最好連努力過程都skip埋

咁都唔明你真係kai既

口腔期民族
而且俾大部份咁樣嘅人去統治
好難有根本性改變

地多唔代表樓多。
香港係缺樓，缺居住單位，唔係缺地。

香港一年需要85000個單位，
回歸時一早左。
不過班業主跌少少已經鬼殺咁嘈，
迫到孫明揚用孫九招救市，
所以樓價暴升。

而家係古代? 而家係鬥地主年代?
起源於鬼佬所以華人咁樣做冇問題?

你呢種思維同五毛狗思維一樣
講起華人劣根性就不停轉移concept

香港根本唔缺居住既單位
只係錢太多